藏汽油彈原材料少女被判感化 上訴庭下月再處理刑罰覆核

一名16歲少女去年國慶日前夕凌晨，被指攜帶乙醇、消毒藥水、白電油等汽油彈原材料，到天水圍張貼文宣，她早前在‪屯門裁判法院‬承認「管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用」罪，判以‬12個月感化令，律政司認為判刑過輕，今日到高等法院申請覆核刑罰。

上訴庭3名法官指出，原審裁判官判刑時只索取感化報告，沒有索取教導所等一系列報告，排除判處拘留式刑罰的選擇，屬於手法出錯，因此將案件押後至下月13日處理，以待為少女索取社會服務令報告。

律政司副刑事檢控專員林穎茜說，原審裁判官沒有充分考慮少女管有涉案物品的意圖，過於著重本案物品為未組裝完成的汽油彈，判刑時也忽略阻嚇性，過於著重少女的家庭及學業背景。她認為，案件適宜判處拘留式刑罰，建議上訴庭將少女改判入更生中心。

少女代表律師則指，社會服務令是替代監禁的一項判刑選擇，建議法庭考慮公眾利益及少女背景後，為少女索取社會服務令報告。

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#彭偉昌上訴庭法官
#彭寶琴法官 #刑期覆核
👤*(15) 服刑中 #0930天水圍

控罪：
管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用(一個未完成的汽油彈)

📎背景
答辯人於6月19日被 #水佳麗裁判官 判處12個月感化令，判刑時裁判官指倘若答辯人真的以涉案物品製成汽油彈，很大可能要受監禁式刑罰

律政司長不服刑期明顯過輕向上訴庭申請覆核

--------------------------
📌申請方的覆核理據：
1）原審裁判官就「未完成的汽油彈」給予過份比重，沒有充分考慮答辯人的管有物品的意圖，以及意圖一但實行時的刑責

2）判刑忽略阻嚇性，懲罰性及保護社會的因素

3）答辯人有預謀有準備，曾經指示父親買白電油，在夜深把涉案物件帶上街，顯示有意圖將計劃付諸實行

4）原審裁判官只索取感化報告，沒有索取社會服務令及教導所報告，沒有全面考慮所有判刑選擇，犯下原則上錯誤

🛑總結：非拘留式的刑罰不足以反映控罪嚴重性，良好的監管會對被告有益，建議改判更生中心，一般不建議社會服務令，因學生要上課及參與課外活動

＊答辯人招認(向感化官透露)會到河邊測試汽油彈的威力

--------------------------
📌彭寶琴法官指出：
答辯人當埸管有的，並不是一個已完成的汽油彈，申請方的推論有「跳步」。首先，必須有完整的汽油彈才可到河邊測試，而本案的檢獲的證據(未完成的汽油彈)，其實無法支持答辯人的招認。反問申請方是否只憑答辯人管有物品的意圖，就可以咬定答辯人管有的物品必然用作縱火之用？(答：本案的嚴重性及定罪基礎在於管有物品的意圖，未完成的汽油彈是其中之一)

🎗答辯方補充
政府化驗所報告顯示，檢獲的物品只有錫紙包裹住類似洗衣粉的物品(15g)、金御膳孖蒸空樽、樽內只有少量乙醇殘餘物，身上無火柴或火機，亦無燃料。如彭法官所講，距離完整的汽油彈「十劃都未有一撇 」

即使答辯人管有物品的意圖是製造汽油彈，申請方依賴的縱火罪案例（CAAR1/2020）與本案不相關

🛑押後至2020年 10月13日 14:30於高等法院續審，期間索取社會服務令報告

屌你老母林穎茜死全家

老西都告到你入冊，但今次應該唔得

水佳麗呢排點解好似冇審案，定係因為佢係少年庭

屌你老母律政狗真係一隻都唔可以放過

趕盡殺絕

大把司機都車住桶油渣周圍走架啦

有呀,呢幾日審警員管有毒品

啲吊車司機個個都要坐

上訴庭繼續表演守尾門角色
只要咩案都推到上訴庭
搞掂

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

有潘書記唔驚